\defmathtask[paragraph=58,task=54,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large

Докажите, что вершины треугольника равноудалены от прямой, проходящей через
середины двух его сторон.

% task text
\begin{solution} Рассмотрим треугольник \( ABC \) и прямую \( MN \),
  где \( M \) и \( N \) ~---~середины сторон \( AC \) и \( BC \)
  соответственно. Восстановим к прямой \( MN \) перпендикуляры
  \( AH \), \( BK \) и \( CP \). Докажем, что они все равны.
%
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  \vskip -0.6ex\relax
%
  Четырехугольник \( AHKB \) -- прямоугольник, так как
  \( HK\parallel AB \) и в нем два прямых угла \( \angle AHK \) и
  \( \angle BKH \), откуда \( AH = BK \).

  Треугольники \( CNP \) и \( BNK \) равны по второму признаку
  равенства треугольников~---~\( CN = NB \) по условию,
  \( \angle CNP = \angle BNK \) как вертикальные и
  \( \angle NCP = \angle NBK \) как внутренние накрест лежащие при
  параллельных прямых \( CP\parallel BK \) и секущей \( CB \), откуда
  \( CP = BK \).  Таким образом, \( AH = BK = CP \), что и требовалось
  доказать.
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
